
![[Recording 20220321140253.webm]]

Создание модели стратежки

![[Recording 20220321140348.webm]]

![[Recording 20220321140424.webm]]



![[Recording 20220321140549.webm]]

## Правила бота
1. Если у бота не хватает ресурсов на что-либо, перед тем, как закончить цикл, он их запросит у всех, у кого можно
2. При использовании идеи "корпорации", бот будет торговать доступными узлу ресурсами, чтобы получить необходимый набор для выполнения задач узла только после того, как запросит ресурсы у игроков

## Узел приоритетов

Первый узел логики - узел приоритетов. Расставляет остальные логические узлы и блоки в порядке выполнения. Так же определяет долю ресурсов, доступных логическому узлу.

Следовательно, что означает приоритет:
1. 30% ресурсов, выполняется первым
2. 25% ресурсов, вторым
3. 20% ресурсов, третьим
4. 15% ресурсов, четвертым
5. 10% ресурсов, пятым

Основные пять узлов можно располагать в любом порядке, например:
1. Экономическое развитие
2. Экспансия
3. Наука
4. Война
5. Дипломатия

Если в конце выполнения у узла остаются ресурсы, он передает их следующему узлу или последнему и предпоследнем у пополам. Определяется монеткой.

## Узел экономического развития

![[Recording 20220321140702.webm]]
Ну и дорог и городов соответственно

Второй узел - узел экономического развития.  Влючает в себя проверку существования на территории государства незахваченных источников ресурсов. Если они есть, то ресурсы, отведенные узлу, тратятся на их постройку. Если нет, то передаются узлу экспансии.

> ### Узел экономики
>1. Цикл:
	> 1. Есть источники ресурсов на территории?
	> 2. Есть ресурсы на застройку?
	> 3. Застрой
> 2.  Цикл:
	> 1. Есть возможность основать или развить корпорацию?(Основать, спасти подразделение, основать подразделение)
	> 2. Развивай
> 3. Передача ресурсов
> 4.. Конец

## Узел экспансии

![[Recording 20220321141242.webm]]

Третий узел - узел экспансии. Ищет источники ресурсов возле городов. Сравнивает цену построек дорог и новых городов. Если выгоднее дороги - строит дороги, если выгоднее города - выбирает площадь радиусом 2-3, где выгоднее всего построить город. Учитывает тип провинции, количество свободных мест, существующие постройки, присутствие ресурсов.

> ### Узел экспансии
> 1. Что дешевле: две дороги или поселенец?
> 2. Сколько свободных источников ресурсов есть в радиусе двух провинций от центров городов?
> 3.
	> - Если 1.(1) и 2.(>=5), то [[ИИ ДЛЯ СТРАТЕЖКИ#Блок городского развития]]
	> - Если 1.(0) и 2.(>=5), то [[ИИ ДЛЯ СТРАТЕЖКИ#Блок экспансионного развития]]
	> - Если 1.(0) и 2. (<5), то  [[ИИ ДЛЯ СТРАТЕЖКИ#Блок экспансионного развития]]
	> - Если 1.(1) и 2. (<5), то [[ИИ ДЛЯ СТРАТЕЖКИ#Блок экспансионного развития]]
> 4. Передача ресурсов
> 5. Конец

### Универсальная цена провинции 
> 1. Свободное место **+1×N**
> 2. Источники ресурсов **+3×N**
> 3. Контакт с морем **+3**
> 4. Здания **+5×N**

### Блок городского развития

1. Цикл:
	1. Согласно [[ИИ ДЛЯ СТРАТЕЖКИ#Узел экспансии#Универсальная цена провинции]], выбери провинцию
	2. Построй дорогу к ней, если есть ресурсы
	3. Если ресурсов нет, то конец цикла
2. Конец

### Блок экспансионного развития

1. Цикл:
	1. Есть ли в радиусе 0+10 провинций, согласно [[ИИ ДЛЯ СТРАТЕЖКИ#Узел экспансии#Универсальная цена провинции]], области радиусом в 0+2 провинции с общей ценностью 30+? 
		- Да
			1. Дорога по морю короче наземной в 1,5 раза?
				- Да 
					1. Есть ли в радиусе от точки кратчайшего выступления 0+1 порт?
					- Да
						1. Есть ли поселенец или возможность его сделать?
							- Да
								- ВЫПОЛНЯЙ ПОСТРОЙКУ МОСТА, ОТПРАВКУ ПОСЕЛЕНЦА
							- Нет
								- Конец цикла
					- Нет
						1. Есть ли другие порты?
							- Да
								- твой уровень технологий выше остальных игроков?
									- да
										- строй ещё один
									- нет
										- тот порт имеет значение для военного узла?
											- да
												- конец цикла
											- нет
												- сломай его и построй новый, переход на пункт имеющегося порьа
							- Нет
								- Построй и переходи на пункт имеющегося порта
								- или конец цикла, если нет ресурсов
				- нет
					- строй казарму аналогично порту, поселенца, отправляй на точку
		- Нет
			- конец цикла

## Узел науки

![[Recording 20220321141427.webm]]

Четвертый узел - узел науки. Проверяет: количество институтов, количество очков технологий, возможность постройки новых институтов, уровни технологий других государств. Выполняет: приобретение новых технологий, постройку институтов, продажу научных очков, продажу институтов, приобретение очков технологий.

> 1. Цикл:
	> 1. Есть возможность купить новый тех?
		> - Да → приобретай
		> - Нет →запроси ресурсы
	> 2. Количество институтов равно Nгородов×2?
	> 3. Есть возможность построить новый?
	> 4. Строй, если 1.(0) и 2.(1)
	> 5. Уровень технологий выше остальных игроков?
	> 6. Продавай очки науки, если 4.(1)
	> 7. Если у всех максимальный тех. Продавай институты

## Военный узел

![[Recording 20220321141754.webm]]

Разделение обусловлено разделением постройки зданий и движения юнитов.

Пятый узел - военный узел. Военный узел делится на стратегический блок и тактический блок. Стратегический занимается приобретением юнитов, постройкой новых зданий, определением военных задач. Тактический блок занимается передвижением юнитов в соответствии с общими задачами армии и выбором целей атаки.

==В этом блоке используется и тестируется система **целеполагания**==

Бот должен:
1. Ставить цели с условиями выполнения и указаниями к выполнению
2. Проверять цели на целесообразность и отменять их
3. Определять условия объявления войны и заключения мира
4. Включать в обработку информации своих союзников и вражеских союзников

### Стратегический блок



![[Recording 20220321142114.webm]]

## Дипломатический узел

Шестой узел - дипломатический.  Должен определять свое отношение к другим государствам (от -3 до 3).

> ### Таблица отношений бота
>
>>Пример:
>>- **значение отношения** *коротко о мнении бота* 
>> 1. предложения бота
>> 2. принимаемые предложения
>> 3. торговая позиция
>> 4. запрашиваемые доп. статусы
>> 5. принимаемые доп. статусы
>> 6. Разрываемые договоры
>> 
>-  **-40— -30** *Это государство должно быть уничтожено*
>1. Прекращение огня, война
>2. Вассалитет (подчиняюсь)/Капитуляция(подчиняюсь)
>3. Эмбарго
>4. \-
>5. \-
>6. Любой
>
>- **-29— -20** *Это государство не может быть нашим партнёром*
>8. Мир/прекращение огня,
>9. Мир/прекращение огня/Вассалитет(подчиняюсь)/капитуляция(подчиняюсь)
>10. Эмбарго
>11. \-
>12. \-
>13. Оборонительны союз, союз, федерация, право строительства, право прохода
>
>- **-19— -10** *Мы не доверяем этому государству*
>8. Мир
>9. Мир/прекращение огня
>10. Только прямая торговля ресурасми
>11. \-
>12. \-
>13. Союз, федерация, право строительства, право прохода
>
>- **-9—9** *Мы нейтрально относимся к государству*
>8. Мир
>9. \-
>10. Свободная торговля (если государство имеет меньше городов)/только прямая торговля ресурсами
>11. \-
>12. \-
>13. Право прохода, право строительства
>
>- **10—19**  *Мы заинтересованы в сотрудничестве с государством*
>12. Мир
>13. Мир
>14. Свободная торговля
>15. \-
>16. Договор о ненападении
>17. -
>
>- **20—29** *Мы доверяем этому государству*
>19. Оборонительный союз
>20. Оборонительный союз
>21. свободная торговля
>22.  Договор о ненападении, право прохода(в случае войны с нами)
>23. Договор о ненападении, право прохода(в случае войны с клиентом)
>24. -
>
>- **30—40** *Мы желаем объединить силы с этим государством*
> 1. Федерация (для бот-бот)/Союз (для бот/игрок)
> 2.  Федерация(для бот-бот)/Союз(бот-игрок)
> 3. свободная торговля
> 4.  Договор о ненападении, право прохода (в случае войны), право строительства
> 5.  Договор о ненападении, право прохода (в случае войны), право строительства
> 6. -
> 

> ### Влияния на отношение бота
>
> Основой отношения бота будут **броски монетки(орёл+, решка-) и d20**, но некоторые события могут повлиять на его отношение.
>
> Помимо этого, значения 1-2 и 19-20 являются **взрывами** и к результату добавляется ещё один бросок d20.
> 
>#### Негативные
>
>- войска[^1] в двух провинциях от границы(не: союз/федерация/договор о ненападении) **-10**, (договор о ненападении) **-5**
>- войска[^1] в одной провинции от границы (не: союз/федерация/договор о ненападении) **-20**, (договор о ненападении) **-10**.
>- объявление эмбарго **-10 × (N+1)**, N - количество корпораций на территории
>- объявление прямой торговли(ухудшение) **-5** × (N+1), N - количество корпораций
>- объявление войны **-40**
>- Разрыв союза (любого) **-50**
>- Нарушение договора о ненападении **-50**
>- Нарушение договора о ненападении по отношению к другим **-25**
>- Использование права строительства для предательства **-80**
>
>#### Позитивные
>
>- объявление прямо торговли(улучшение) **+10**
>- объявление свободной торговли **+10×(N+1)**
>- Финансовая безвозмездная помощь **+1 × (деньги/30)** - ==лимит **+20**==
>- Научная безвозмездная помощь **+1 × (наука/5)**

![[Правила игры в стратежку тезисно#Дипломатические состояния]]

[^1]: войском считается формирование с 20 единицами атаки